律政中心縱火被擒 破產男護：以死鳴冤

2018年08月01日

律政中心縱火被擒
破產男護：以死鳴冤

■一名男子在律政中心掟天拿水樽圖縱火，現場遺下男子的布袋，地上佈滿玻璃碎。讀者提供圖片

【本報訊】74歲醫管局退休男護士10多年前不滿政府因其破產而暫緩發放長俸，曾恐嚇要放火燒死兩名破產管理主任，2009年被判感化一年。他昨午手持兩支天拿水闖進中環律政中心東翼6樓辦公室大叫「我想死！」然後掟漽其中一支天拿水，企圖點火「一鑊熟」，幸保安員及時制止及撲熄火種。警方在疑犯身上撿獲一張「以死鳴冤」字條，他手部燒傷事後獲安排送院，警方暫列企圖縱火案處理，交中區警區重案組調查其犯案動機。

記者：鄭大康 黎家駒

企圖縱火的疑犯鄭根容（74歲），曾在醫管局任職註冊護士33年，1999年12月退休，惟其後沉迷賭博，欠下約40萬元債務，2003年5月申請破產，至2007年5月自動解除破產令。

■律政中心昨發生縱火案。

■律政司長鄭若驊昨離開律政中心時未有回應事件。李潤芳攝

曾恐嚇破管署主任

根據法庭資料，鄭當年因不滿每月獲發放的1.3萬元長俸金，被減至每月5,000元以償還債務，否則延長破產期及坐監，2007年6月入稟指控破產管理署一名主任及時任公務員事務局局長俞宗怡，聲稱導致一家五口經濟拮据，子女無錢交學費輟學，他亦因此精神崩潰入院，向有關人士索償100萬元。

至2008年2月4日，鄭向公務員事務局發電郵稱「做啲損人不利己嘅事，恐傷及無辜，可能有人要入土浩園」。他同月22日再向兩名負責其個案的破管署主任發匿名信，更提及入境處縱火案，揚言要燒死兩人，其後落網及被控。鄭2009年在東區裁判法院承認3項刑事恐嚇罪，判感化一年，並需接受心理及精神科治療。

保安阻止撲熄火種

案發現場位於中區下亞厘畢道律政中心，昨午3時許，鄭手持一個紅白間條布袋進入上址，聲稱要前往東座6樓的司法機構民事法律科，上址包括民事訴訟部門的接待處及文件收發地方，當他乘升降機至上址接待處時，突從袋內取出一個紅色膠袋，然後拿出兩樽盛載天拿水的啤酒樽。

消息指，鄭掟出其中一支天拿水在地碎裂，揚言「我想死！」然後企圖點火，一名28歲姓吳保安見狀立即撲前，阻止鄭再有進一步行動及撲熄火種，同時報警處理。警員到場搜查，在鄭的身上撿獲一張字條，內容大致是要「以死鳴冤」，鄭手部燒傷，事後獲送往瑪麗醫院治理，並涉嫌企圖縱火被捕扣查，交中區重案組跟進。

律政中心前身是中區政府合署，分東座、中座及西座，3幢大樓均為戰後樓宇，分別在50年代落成。殖民地時期曾經是布政司署、行政局及立法局，香港特別行政區政府總部、行政會議及主要辦公大樓，象徵殖民時代最高權力所在。

政總2011年遷往添馬艦新政總，中區政府合署建築群在2012年被古諮會評為香港一級歷史建築。建築群重新復修為律政司辦公室，而西座改為國際法律、仲裁及調解等非政府組織的辦公室，
律政司司長鄭若驊昨晚近7時從中座5樓辦公室乘政府專車離開律政中心，未有回應事件。律政司發言人表示，案件正由警方跟進中。

下一則
下一則
破產令解除後可取回長俸

破產令解除後可取回長俸

18年前入境處縱火主謀生活富貴

廢佬衰爛賭有咩冤？

賭錢落海，自願，冇人逼你

保安勇武

係搞就搞大d啦 煲蠟都勁過你果d縱火

廢老死都要人陪葬

男護
以死
關蛇？

大家都係以死
一個放火
一個睇片
睇片果個仲成日恥笑廢老